<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 护肤 | Neekey]]></title>
  <link href="http://neekey.github.com/blog/categories/护肤/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://neekey.github.com/"/>
  <updated>2012-03-25T22:29:56+08:00</updated>
  <id>http://neekey.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[neekey(niyunjian)]]></name>
    <email><![CDATA[ni184775761@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[抗痘日记——泰尔丝（口服异维A酸）]]></title>
    <link href="http://neekey.github.com/blog/2012/02/12/wo-de-kang-dou-ri-ji-tai-er-si-kou-fu-yi-wei-asuan/"/>
    <updated>2012-02-12T16:08:00+08:00</updated>
    <id>http://neekey.github.com/blog/2012/02/12/wo-de-kang-dou-ri-ji-tai-er-si-kou-fu-yi-wei-asuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/posts/Isotretinoin.jpg" alt="泰尔丝" /></p>

<p>在做了几个星期的准备以后，终于在昨天狠下心来，开始服用泰尔丝！我的体重是<strong>65KG</strong>，因此我打算每天吃5颗(<code>早上2颗晚上3颗</code>)，吃满<strong>6</strong>个月。在此记录这段艰难漫长的历程，希望能坚持下去！</p>

<p>根据<strong>Starui</strong>的<a href="http://bbs.trends.com.cn/viewthread.php?tid=802478&amp;extra=&amp;page=1">痘痘终极疗法泰尔丝（口服异维A酸）服药总结及战痘心得</a> ,在吃泰之前，败好了应对服药期间的副作用的护肤品和相关药物。</p>

<!--more-->


<h3>目前拥有的装备</h3>

<p><strong>用于减少副作用同时对皮肤有好处：</strong></p>

<ul>
<li>自然之宝葡萄籽提取物胶囊：抗氧化，抗衰老，对皮肤有美白去皱修复等作用</li>
<li>自然之宝复合B族维生素软胶囊：B族维生素功能很强大，其中有一条是关键，调理人体的油脂代谢，换句话说就是控油！</li>
<li>自然之宝高纯深海鱼油软胶囊：鱼油主要是针对副作用中提及的可能对肝脏功能造成一定影响</li>
</ul>


<p><strong>护肤品：</strong></p>

<ul>
<li>理肤泉痘痘清精华修复霜：主要用于出现痘痘的时候涂</li>
<li>宝拉珍选2%水杨酸焕采精华液：去角质，个人用着觉得有点小刺激</li>
<li>宝拉珍选全方位抗氧化精华：抗氧化</li>
</ul>


<p>下面是以前买的还没用完的：</p>

<ul>
<li>欧莱雅控油净爽激活水：当做爽肤水用，最近都木有用过</li>
<li>欧莱雅多重防护隔离霜（SPF30+PA+++）：之前陪同学去美容院，里面的医生推荐用隔离霜，于是就买了… 用过几次，太麻烦了，晚上还要用卸妆油！</li>
<li>欧莱雅男士控油净朗保湿露</li>
<li>欧莱雅控油净朗碳爽洁面乳：用了很多只了，感觉还好，不过药效开始发作，脸变干后估计就会太刺激了，准备用完了败<strong>痘痘清gel</strong>（还有用来保湿的<strong>黄油gel</strong>… 哎，最近弹尽粮绝了，下个月继续！）</li>
</ul>


<p><strong>药物：</strong></p>

<ul>
<li>班赛-过氧苯甲酰凝胶</li>
<li>泰尔丝（口服异维a酸）</li>
</ul>


<h3>服药前的皮肤状况</h3>

<p>其实本人与痘痘抗争这么多年，目前的状态来也不算很严重。基本上处于痘痘会在额头，下巴两腮等地时不时地长一两颗的那种类型（当然有时候会一下子爆很多出来），脸上痘印比较严重，额头基本上是炎性痘痘留下的红印，然后两腮有比较明显的暗红色痘印（不知道算不算是<strong>结节</strong>，反正摸上去凹凸不平，求科普….）</p>

<p>服药前的一周左右开始服用葡萄籽提取物，B族维生素和鱼油（每天3葡萄2鱼油1B），不知道是天气（杭州这边冬天真心冷！）的原因还是B起效了，皮肤开始变得没有那么油腻，并且部分位置（比如眼周和太阳穴位置）变得有点小干，整张脸的气色似乎也比原来好些（葡萄籽的功效？或许只是心里作用）。</p>

<p>脸上额头部分有过年在家长的炎性痘痘消下去的红印，右边太阳穴部分有一颗较大的炎性痘痘。不过在班赛的控制下，颜色已经按下去，呈现好转趋势。出了痘痘部分早晚涂班赛外，额头下巴和右边脸颊部分也会抱着预防的考虑去上班赛，所以这几个部分皮肤较干燥，有蜕皮的现象出现。</p>

<h2>下面开始服药记录</h2>

<h3>2012-02-11</h3>

<p>第一天服用，心情很忐忑！！暂时木有任何感觉，但是有轻微的心理压力。今天重新看了一下<strong>Starui</strong>的帖子，决定以后宝拉2%水杨酸每天晚上用一次，之前都是早晚一次，感觉太刺激了。</p>

<p>由于已经开始使用泰尔丝，因此暂时雪藏班赛（怕太刺激），换上理肤泉的痘痘清精华修复霜。</p>

<h3>2012-02-12</h3>

<p>早上起来第一件事就是摸摸额头摸摸鼻子和下巴，发现额头很干然后有很多皮屑，但是这不能表明是泰尔丝的作用，因为发现痘痘清修复霜涂完以后会有很明显的类似皮屑的东西产生（在写这篇文章的时候，又摸了一下额头，微油，看来确实是修复霜的关系），鼻翼两侧依旧能摸到明显的油。</p>

<p>今天比较有感觉的是嘴唇有干的感觉。</p>

<h3>2012-02-13</h3>

<p>今天基本上和昨天的状况差不多，今天去见我父母，结果居然让我晚上睡在他们那… 好在药是带了，可惜护肤品没带啊！</p>

<h3>2012-02-14</h3>

<p>今天早上还在床上睡觉的时候突然觉得前胸和后背有点痒，不知道是不是和药效有关？不过起来后就没太大感觉了。早起来没有洁面用品，所以只能直接用清水洗面。</p>

<p>今天感觉脸的蜕皮稍微更加明显了一点，不过到旁晚开始脸摸起来又开始挺油的感觉（不知道是不是因为早上没有清洁皮肤的关系），然后油混杂着皮屑，就觉得脸脏脏的… 手忍不住要去摸啊… 现在在图书馆，等不及想回寝室洗脸了…</p>

<h3>2012-02-15</h3>

<p>今天返油比昨天脸好像又油了一点，估计就是传说中的<strong>返油</strong>吧（由于皮肤太过干燥，所以皮肤会加大油脂的分泌）。嘴唇更加干了，好在今天中午理肤泉的嘴唇修复膏到了。感觉这只唇膏的设计很奇葩… 文字不好描述，有兴趣的可以自己百度。吐了唇膏嘴唇状况好一点。</p>

<p>同时今天又去百度的<strong>泰尔丝吧</strong>逛了一圈，直到一件很重要的事：</p>

<p>服药期间<strong>不要喝酒！！</strong>因为泰尔丝对于油脂的减少是通过血液将多余的油脂排出的，而血液中的油脂被剔除是经过肝脏，所以泰尔丝的副作用之一就是对肝脏有一定影响（加重了其工作强度）。而酒精是靠肝脏来消化的，无疑会加重这份伤害。同时酒精会和异维a酸发生反应产生一种物质，这种物质会延长异维a酸在人体的代谢！</p>

<p>所以<strong>不要喝酒！！</strong></p>

<h3>2012-02-18</h3>

<p>这两天脸一直处于微油状态，感觉第二盒的效果没有第一盒那么明显啊！然后右边太阳穴下面的那颗炎性（or囊肿性？反正就红红的一个大包，里面鼓鼓的）痘痘一直没有明显褪下去，开始质疑理肤泉痘痘清修复霜的作用啊，于是昨天就开始重新换成班赛了（因为之前是怕皮肤会很干，怕班赛加重脸的负担，但是暂时现在脸还好…）</p>

<p>然后这两天人中和下巴部分白头开始变严重。怎么说呢，我人中和下巴（下嘴唇下方一点）部分一直有（包括服药前）那种一个白白的很大个的毛孔，但是需要我把皮肤拉伸开（难以形容…因为这两个部位皮肤比较多…）才会看到。这两天开始变严重了… 有点蛋疼啊，不知道这样的白头该怎么处理。目前我每天涂宝拉珍选的水杨酸去角质时，会对这个部位再多涂一点，然后同时也会在这个部位涂班赛。</p>

<p>看效果啦！</p>

<p>明天开始第三盒啦，希望药效明显一点！</p>

<h3>2012-02-19</h3>

<p>今天开始吃第三盒，发现明显脸干了很多（怀疑第二盒的质量了… ）</p>

<p>另外今天还出现一个比较明显的情况是手背变得很干，右手一小块部分因为太干有点开裂了（在外面的时候发现的，直接涂点唇膏上去了= =#效果蛮好的）</p>

<h3>2012-02-21</h3>

<p>从19号就开始右边脸（特别是太阳穴位置，我重点关注的痘区），变得很红！而且摸起来硬硬的！！！泪流满面啊… 忐忑啊，而且很奇怪的是只有右边脸（确切地说就是之前有每天涂班赛的区域）有这个反应！我在怀疑是不是过敏了… 反正马上就把班赛听了，于是这几天洗完脸之后就什么也没涂了（宝拉珍选的去角质水杨酸也不敢涂了，因为之前每次涂了都会有点刺激，怕加重了）。于是这几天右边脸都是皮屑啊，蜕皮很严重。而左边脸却只有微微的脱皮！希望过两天会褪下去啊…</p>

<p>另外人中部分的白头（应该是闭口吧，很大的一颗… ）越来越大了，但是还没有成熟的迹象！表示真心看不惯啊… 今天晚上洗完脸，实在是忍不住，拿了美容针轻轻的刺了一下，但是没有想想中的白色流出来而是流了一点血出来… 轻轻的挤也没有要出来的迹象… 不甘心，手贱继续用美容针的圈圈勒它(整个白头比我的钢圈大很多)… 依旧无效，反而把整个白头弄的很红啊… 作罢，还是耐心，等它成熟了再灭它吧。</p>

<p>这几天的状况，着实让人感到有点沮丧啊，相比我觉得所谓的副作用之一的“抑郁症”就是这么积累出来的吧！表示必须坚持，要淡定啊！！这才吃了11天而已！决定以后每天尽量少照镜子。</p>

<p>给自己少一些压力，至少服药期间的生活，要以开心为主！！</p>

<h3>2012-02-23</h3>

<p>这两天右边脸上红红的硬块基本上消下去了，看来是过敏。果然药膏什么的虽然有效也不能滥用！昨天买的倩碧黄油GEL终于到了，早上洗完脸试了一下，今天一天脸都不干，而且摸起来滑滑的，感觉不错，继续用看看效果。</p>

<p>另外这两天还有一个感觉是眼睛有点累或者说干（不过由于要上班，从早上9多开始都要对着电脑，应该也有关系），看来以后要注意眼睛的休息了。</p>

<h3>2012-02-27</h3>

<p>最近脸的情况还算稳定。皮肤状况基本上处于干性，就是从早到晚，脸上没油（顶多摸上去看到微微的有光吧）。然后从开始吃到现在，右边太阳穴的那颗痘痘一直没油完全好啊… 表示班赛和痘痘清都不给力啊，预示前天开始拿出在家里的人民医院皮肤科开的药水（一个玻璃瓶子，上面贴着外用药… 尼玛）.只能先观望观望了。</p>

<p>另外还有比较纠结的就是上面提过的长在人中位置的很大的白头… 完全没有成熟的迹象，这个比较愁人。暂时不知道怎么办。</p>

<p>从昨天开始鼻子下面左边边上又冒出一个很大很大的白头，不过是那种很明显的突出，今天越长越大，准备下班会寝室就果断挤掉。</p>

<p>现在每天晚上是轻柔地洗脸，然后涂2%宝拉珍选水杨酸，然后涂祛痘的药膏/药水,然后用倩碧黄油。早上省掉水杨酸这一步。基本上我觉得还是挺简单了。</p>

<p>唯一不爽的就是嘴唇每天依旧非常干，唇膏要涂无数次啊!!!!</p>

<h3>2012-03-12</h3>

<p>隔了这么久才更新，只能说毅力不够。</p>

<p>这段时间倒是没有什么大变化，主要问题还是嘴唇和一直长在脸上的痘痘。</p>

<p>因为嘴唇的问题，上周六去了一下市三医院皮肤科，跟医生说明了我的情况（我说我在吃泰尔丝，医生貌似没什么反应=。=很淡定），然后问我有没有用唇膏，我说有，理肤泉的。医生说：“那已经很好了”，于是给我开了维生素E尿囊乳膏，每天早晚涂在嘴唇上。然后又向医生证实了右边太阳穴那边的那个一直不消的痘痘，却是是囊肿。医生说，如果再大一点，可以到医院来弄破，引流。</p>

<p>然后我又问了一下人中部分的类似白头的痘痘，医生也没说清楚这个是什么，不过配了复方维A酸凝胶，让每天晚上一次点按在人中这边，主要是加速蜕皮，让白色的东西早点能出来。</p>

<p>其实今天去医院主要目的是做一下肝功能，毕竟吃药已经有一个月了。结果早上忘了，居然吃了早餐，没法做。医生人挺好，跟我说肝功能算是基础检查，我可以在学校附近的医院做，都一样的。后来在学校边上的一家小一点的医院做了检查。</p>

<p>今天拿到结果，正常！哈哈。心里踏实了许多。</p>

<p>说说医生给的两款新药物吧。</p>

<p>首先是涂嘴唇的药膏，说实话，感觉挺有效的。周六开始涂的，周日基本上原来的旧皮就脱光了。而且涂了以后嘴唇是一直处于那种湿乎乎黏黏的状态，包括死皮也处于那种状态。今天嘴唇虽然还是感到干，但是至少看起来正常了。</p>

<p>然后维A酸的药膏，这个东西的效果有待检验，主要是使用起来比较麻烦。因为维A酸见光容易分解，因此涂到脸上以后要马上关灯，所以现在都是要上床了涂。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
